蔡依林捐款百萬抗疫

蔡依林捐款百萬抗疫

■蔡依林（後排中）與姐姐一家感情要好。網絡圖片
香港文匯報訊 （記者 文芬）新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴散，許多藝人紛紛捐出善款抗疫。據內地媒體報道，台灣藝人蔡依林（Jolin）以原名「蔡依翎」透過公司永稻星默默捐款100萬元人民幣。

據悉，Jolin一向熱心公益，過去曾慷慨解囊救災、替弱勢兒童、流浪動物發聲等。受到今次疫情影響，Jolin的武漢站巡演亦要延期，她早前在微博為前線的醫療人員打氣，寫道：「謝謝辛苦的醫護人員們，仍在崗位上在協助患者對抗病魔，相信也仍有很多人在尋找希望。希望白衣戰士們都能健康安全的戰勝，也祝福大家新的一年健康平安。」

蔡依林昨日在社交網晒出了幾張照片，並且配上文字祝福姐姐生日快樂，她感謝姐姐就像爸媽一樣照顧、教導她。更曝出姐姐與姐夫的愛情故事，原來當年姐姐和姐夫是在街上搭訕認識的，然後兩人就結婚了。蔡依林直言就像韓劇一樣，更稱他們相識時就是她出道時間，即是已經相識20年。

How about 陳小春，楊明，姜大偉個個記唔起名既女婿捐成點？都係$0?